---
title: "常见问题"
---
{% include toc title="目录"%}

{% capture notice-6 %}
**The latest 3DS firmware is 11.15.0**. 以下是一些你应该知道的事情：

- If your device is running *Luma 10.2.1 or newer*, it is *100% safe* to update.
- 如果你的主机运行的 Luma 低于此版本，则你应该在更新系统到 11.15.0 前先[更新 Luma](restoring-updating-cfw)。
- 据目前所知，本次更新没有任何自制程序受到影响。 They will work as they did on 11.14.0 and earlier.
{% endcapture %}

<div class="notice--warning">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

## Pre-Installation FAQ

#### **Q:** *I am on the latest system version. 是否可以在不使用任何外设的情况下破解？**    
**答：**可以！ 最新的系统固件（11.15.0）有 [Seedminer](seedminer) 方法可以用来破解。

#### **Q:** *What devices is this guide compatible with?*    
**答：**目前所有已零售的 3DS、3DS XL/LL、2DS、New 3DS、New 3DS XL/LL 和 New 2DS XL/LL。 如果你主机的系统版本显示为 “0.0.0-0”，则你的主机可能是开发机，不适用本手册。

#### **Q:** *How risky is hacking my console?*    
**答：**实际上不可能，除非你故意把主机弄砖。 

#### **Q:** *Can I run awesome homebrew and emulators with this?*    
**答：**可以！ 本手册将会教你安装一些有用的自制程序，包括一个名为 [Universal-Updater](https://github.com/Universal-Team/Universal-Updater/releases/latest) 的自制应用程序商店。

#### **Q:** *Can I use this to play games from other regions?*    
**答：**当然可以。Luma3DS 会自动跳过系统对卡带或已安装的应用的区域检查。 但是某些游戏可能仍然需要使用 Luma 的[区域模拟](https://github.com/LumaTeam/Luma3DS/wiki/Optional-features)功能来使其能够正常启动。

#### **Q:** *Will I lose any features if I install CFW?*    
**答：** 不。 破解后的主机依然可以像没有破解一样，使用 eShop、玩卡带游戏或者其它原版能做的东西。

#### **Q:** *Can I keep my NNID?*    
**答：**你的 NNID （如果你登录了）在本手册的指导下不会受到任何影响。 韩版、港台版以及神游版主机由于没有 NNID 功能，也不会受到影响。

#### **Q:** *Will my 3DS be banned for having CFW?*    
**答：** 2017 年 5 月的时候曾经有一波 ban 机潮（被 ban 的机器仍然可以使用 eShop、NNID 和任天堂账户），似乎是随机的。 自从那时后就再也没有看到过类似的事情了。 我们也不知道任天堂将来会做什么。 但是，我们现在不认为你需要担心破解后是否会 ban 机了，因为几乎见不着。

#### **Q:** *Can I do this without a computer (e.g. 用一台安卓手机）？**    
**答：**能把文件塞进 SD 卡的办法都行！

#### **Q:** *What size SD card can I use?*    
**答：**你需要一张至少有 1.5GB 的空闲空间的 SD 卡才能完全按照本手册的方法做。 虽然官方已经说明了 3DS 可以用的 SD 卡最大容量为 32GB，但是实际上只要能格式化成 FAT32 的内存卡都可以用。 但是由于已知的 GBA 图像和自制主题问题，建议不要使用超过 128GB 的内存卡。

#### **Q:** *I heard about this thing I have to pay for (Gateway, Sky3DS, ntrboot, R4, etc). 我要买么？**    
**答：** 不。 自制固件可以不依托任何其他外设在最新版本的系统中安装。 实际上，我们并不推荐使用 3DS 烧录卡（如 Gateway 或 Sky3DS），这些烧录卡现在已经过时，且可能会给你的主机带来 ban 机或砖机的风险。

#### **Q:** *What's the difference between custom firmware and homebrew access?*    
**答：**曾经，3DS 需要通过些用户可能较容易使用的漏洞（如 ninjhax）来获得自制程序的使用权限。 这种级别的系统权限能够让你运行一些基础的自制程序和模拟器，但不能让你（或较为容易地）修改游戏或导出卡带。 这些漏洞也不是特别稳定，自制程序经常会反复崩溃且必须完全重启整个系统才可恢复。 自制固件能让你获得高等级的系统权限，同时相较那些仅自制程序的漏洞而言更加稳定。

## Post-Installation FAQ

#### **Q:** *Is it safe to update my 3DS to the latest version with CFW?*    
**答：**如果你正在使用 Luma3DS，你的自制固件加载器（boot9strap）**永远不会**因为更新系统而被移除。 不过前一段时间的更新经常使 Luma3DS 在启动系统时崩溃，所以我们建议你在新版本发布后，先等几个小时看看别人的升级反馈或者 Luma3DS 是否会更新，确认更新不会导致主机暂时无法正常使用后再继续。 更新系统可以直接像未破解的 3DS 那样更新，如：进入系统设置对应选项更新、使用安全模式更新以及等待系统自动下载完成后提醒的更新。

#### **Q:** *How do I upgrade my SD card?*    
**答：**将新的 SD 卡格式化为 FAT32 后，从你的旧 SD 卡中复制文件到新卡即可。 如果使用的卡大小为 128GB，则建议将分配单元大小设为 65536。 大于 128GB 的内存卡由于已知的 GBA 图像和自制主题问题，不建议使用。

#### **Q:** *Can I system transfer with CFW?*    
**答：**是的，你可以直接使用官方的系统迁移，将你的数据移到其他破解的主机上（如果迁移目标是没有破解的主机，则可能会出现数据不一致的情况）。 非法应用（自制程序等）的 Ticket 不会被一同迁移，但可以使用 [faketik](https://github.com/ihaveamac/faketik/releases/latest) 伪造，使其重现于主菜单。 请确保你不使用无线传输迁移，这会删除非法应用。 破解也依然会继续存在于两台主机中。 

#### **Q:** *How do I change the system language of a Japanese 3DS?*    
**答：**只能通过[区域变更](region-changing)。 但是这很可能会把你主机的 eShop 破坏掉，导致游戏无法正常更新。

#### **Q:** *How do I update homebrew applications?*    
**答：**取决于自制程序的格式。 一般来说：

* **CIA 格式**的自制程序：只需要直接安装更新版本的 CIA 即可，通常旧的会被直接替换。 如果旧的 CIA 没有被替换掉你也可直接去数据管理删除老版本，就像你删别的东西一样。
**3DSX 格式**的自制程序：替换存储于 `/3ds/` 文件夹内的 3DSX 文件即可。 如果这个自制程序包括额外的资源文件，则你需要将其所需文件替换到对应目录。 对此，还请阅读那个自制程序的文档来操作。
* 如果你是为了更新 Luma3DS，请参考[这个页面](restoring-updating-cfw)。 或者你想要更新 Godmode9 的话，参考[这个页面](godmode9-usage#updating-godmode9)。

#### **Q:** *How do I update games from outside of my 3DS region?*    
**答：**你需要从一台已安装了此游戏的更新补丁的 3DS 中[导出更新补丁](dumping-titles-and-game-cartridges)，然后安装到你的主机上。 Nintendo eShop 只能更新主机所在区域的游戏（换句话说就是，日版机只能更新日版的游戏）。

#### **Q:** *Help! 我的机子开不了机了……**    
**答：** 参见[问题排查](troubleshooting)。 **我们不建议在主机无法开机时选择卸载自制固件，这很有可能会把主机搞砖**。

## menuhax / A9LH / Gateway FAQ

#### **Q:** *I modded my device x years ago. 我现在该怎么做？**    
**答：**我们现在建议你升级主机配置到基于 boot9strap 的最新版破解。 参阅[检查自制固件](checking-for-cfw)来查找适合你主机的更新方法。

#### **Q:** *My setup works for me. 为啥我还要升级？**    
**答：**现在大多数的自制程序（如 CheckPoint 和 BootNTR Selector）都仅基于 boot9strap 编写和测试，无法在老旧破解（主题破解、A9LH 或 Gateway）上运行。 而且，你的主机可能会因为使用的破解过老而无法安全更新主机的系统固件。 基于 boot9strap 的破解甚至能让你获得可导出你主机的  bootrom 的前所未有的主机控制权。

#### **Q:** *Will I lose anything if I upgrade my setup?*    
**答：**通常的话直接升级到 boot9strap 不会使主机丢掉任何数据（包括 EmuNAND）。 如果你的主机里有你非常宝贵的存档，则建议在升级破解前用 [JKSM](https://github.com/J-D-K/JKSM/releases/tag/12%2F20%2F2018) 之类的工具备份一下存档，以防万一。

#### **Q:** *How do I move saves from an existing Gateway setup to a more modern setup?*    
**答：**看[这个帖子](https://gbatemp.net/threads/425743/)。