---
title: "자주 묻는 질문"
---
{% include toc title="목차" %}

{% capture notice-6 %}
**가장 최근 3DS 펌웨어 버전은 11.15.0입니다**. 다음을 참고해 주세요:

- 만약 기기가 *Luma 10.2.1 이상일 경우*, 업데이트 해도 *100%* 안전합니다.
- 만약 기기가 오래된 Luma를 사용하고 있다면 [CFW 복구 / 업데이트](restoring-updating-cfw) 를 11.15.0으로 업데이트 하기전에 해야합니다.
- 이 업데이트로 영향되는 홈브류 타이틀은 없습니다. 11.14.0이나 그 이하 버전처럼 잘 작동할 겁니다.
{% endcapture %}

<div class="notice--warning">{{ notice-6 | markdownify }}</div>

## 설치 전 자주 묻는 질문

#### **Q:** *저는 최신 시스템 버전을 사용하고 있습니다. 이 최신 버전에서도 아무 하드웨어 변형 없이 커펌을 할 수 있나요?    
**A:** 네! 최근 펌웨어 (11.15.0) 는 Seedminer(seedminer)를 통해 무료로 CFW를 하는 방법이 있습니다.

#### **Q:** *이 가이드는 어떤 기기와 호환되나요?*    
**A:** 이 가이드는 3DS, 3DS XL, 2DS, New 3DS, New 3DS XL, New 2DS XL와 호환됩니다. 만약 당신의 시스템 버전이 "0.0.0-0"으로 표시된다면, 당신은 개발자 기기를 가지고 있는 것일 수 있습니다.

#### **Q:** *커펌에는 어떤 위용 부담이 따르나요?*    
**A:** 당신이 기기를 벽돌로 만들려고 의도적으로 노력하지 않는 이상 벽돌은 사실상 불가능합니다. 

#### **Q:** *이걸로 엄청난 홈브류와 에뮬레이터를 실행할 수 있나요?*    
**A:** 네! 이 가이드는 여러가지 유용한 홈브류 앱들을 설치할 수 있도록 도와줄것입니다. 그 앱들에는 홈브류의 앱스토어와 같은 개념인 [Universal-Updater](https://github.com/Universal-Team/Universal-Updater/releases/latest)도 포함됩니다.

#### **Q:** *이걸로 다른 지역에서 발매된 게임을 즐길 수 있나요?*    
**A:** 그렇습니다, Luma3DS 커스텀 펌웨어는 자동으로 지역제한을 무시합니다. 어떤 타 지역 게임들은 Luma3DS의 [locale emulation feature](https://github.com/LumaTeam/Luma3DS/wiki/Optional-features)를 사용해야만 작동할수도 있습니다.

#### **Q:** *커펌을 하면 사라지는 기능은 있나요?*    
**A:** 아니요. 커스텀 펌웨어가 된 기기들도 e숍 사용이나 카트리지 사용등에 아무 제한이 없습니다.

#### **Q:** *NNID라는 단어가 자주 나오는데, 이게 뭔가요?*    
**A:** NNID 걱정은 하지 않아도 됩니다. KOR, CHN나 TWN 기기들은 NNID 기능이 존재하지 않습니다. 만약 북미, 호주, 유럽 등 다른 지역의 기기 를 한국으로 [지역 변경](region-changing) 할 계획이라면 시리얼 번호를 유심히 보고 해당 문서의 주의사항을 각별히 읽은 후 진행하세요.

#### **Q:** *제 3DS가 커펌때문에 차단 당하진 않을까요?*    
**A:** 2017년에 커펌 유저들이 온라인 기능으로부터 차단 당하는 일이 있었습니다. (e숍 사용, NNID, Nintendo 계정 은 제외), 랜덤으로 일어나는 듯 합니다. 그만한 대규모 차단은 그 후로 일어나진 않았습니다. 하지만 미래에 닌텐도가 어떻게 진행 할 지 모름니다. 현재로서는 차단 같은 것들은 걱정할 필요가 없는것 같습니다.

#### **Q:** *컴퓨터 없이도 할 수 있나요? (예: 안드로이드 폰)*    
**A:** SD 카드에 파일을 넣을 수 있는 기기만 있으면 됩니다!

#### **Q:** *어떤 용량의 SD 카드를 사용하면 될까요?*    
**A:** 최소한 1.5GB의 용량이 있는 SD 카드를 사용해야 이 가이드를 따를 수 있습니다. 3DS는 공식적으로 32GB까지 호환되지만, FAT32로 포맷하시면 그 이상도 가능합니다. GBA 그래픽과 커스텀 테마 문제 때문에 128GB를 넘기는 SD 카드를 사용하는 것은 권장하지 않습니다.

#### **Q:** * 커펌하려면 따로 지불해야 할게 있다고 들었습니다. (Gateway, Sky3DS, ntrboot, R4, 그 외...). 그것이 필요한가요?*    
**A:** 아니요. 최신 버전 펌웨어에서는 어떤 외부 기기도 없이 커스텀 펌웨어를 설치 할 수 있습니다. 사실은 Gateway와 Sky3DS같은 플래시카트 3DS 모드들은 불필요하고, 벽돌을 유발할 수 있습니다.

#### **Q:** *홈브류 접속과 커스텀 펌웨어 사이에는 어떤 차이점이 있나요?    
**A:** 예전에는, ninjhax와 같은 오래된 익스플로잇을 통해 3DS 홈브류 사용를 제공 했었습니다. The level of system access granted with userland allowed you to run basic homebrew and emulators but did not allow you to (easily) modify games or dump cartridges. 또한 그건 아주 불안정했어서 홈브류가 자주 다운되고 재부팅 했어야 했죠. 커스텀 펌웨어는 홈브류 전용 진입점보다 더 안정적이면서도 높은 수준의 시스템 엑세스를 제공합니다.

## 설치 후 자주 묻는 질문

#### **Q:** *Is it safe to update my 3DS to the latest version with CFW?*    
**A:** If you are using Luma3DS, your custom firmware loader (boot9strap) will *never* be removed when performing a system update. There have been updates in the past that have resulted in Luma3DS crashing on boot, so it is a good idea to wait a couple of hours to ensure that the latest update will not temporarily render the device unusable until Luma3DS is updated. System updates can be performed the same way as they are on a stock 3DS: through System Settings, Safe Mode, or the update prompt when the update is automatically downloaded.

#### **Q:** *How do I upgrade my SD card?*    
**A:** Copy and paste your SD card contents to a new SD card formatted as FAT32. For 128GB cards, an allocation size of 65536 is recommended. SD cards larger than 128GB are not recommended due to known issues with GBA graphics and custom themes.

#### **Q:** *Can I system transfer with CFW?*    
**A:** Yes, system transfers can be performed through the official System Transfer function to other consoles with CFW (inconsistencies may occur if the target console is stock). Tickets for illegitimate titles (homebrew) will not transfer but can be made to reappear with [faketik](https://github.com/ihaveamac/faketik/releases/latest). Make sure that you do not perform a wireless transfer, as this will delete illegitimate titles. CFW will remain on both consoles. 

#### **Q:** *How do I change the system language of a Japanese 3DS?*    
**A:** The only way to change the system language of a Japanese 3DS to a language other than Japanese is to perform a [region change](region-changing). Note that this is very likely to break the Nintendo eShop on your device, which means you will be unable to update your games whether they are in-region or out-of-region.

#### **Q:** *홈브류 앱들을 어떻게 업데이트 하나요?*    
**A:** It depends on the format of the homebrew application. Generally speaking:

* Homebrew in **CIA format** can be updated by installing the new CIA, which will usually overwrite the old one. If the old CIA is not overwritten, you can delete the old one from Data Management as you would any other 3DS title.
* Homebrew in **3DSX format** can be updated by replacing the 3DSX file in `/3ds/` with a fresh copy. If the homebrew application includes additional assets, you may need to place that folder somewhere else. Refer to the documentation of the homebrew application.
* For updating Luma3DS, see [this page](restoring-updating-cfw). For updating GodMode9, see [this page](godmode9-usage#updating-godmode9).

#### **Q:** *내 국가코드 외의 게임들은 어떻게 업데이트 하나요?*    
**A:** You will need to [dump the updates](dumping-titles-and-game-cartridges) from a 3DS that has the updates installed. Nintendo e숍은 해당 기기의 국가코드에 맞는 업데이트만 제공합니다 (일판 3DS는 일판 게임 업데이트만 있습니다).

#### **A:** *도와주세요! 뭔가 잘못되었는지 시작이 안 돼요...*    
**A:** [문제 해결 가이드](troubleshooting) 를 참고해 주세요. **기기가 부팅할 수 없는 상태일 때 커스텀 펌웨어를 제거하는 것은 벽돌로 이어질 수 있기 때문에 추천되지 않습니다.**

## menuhax / A9LH / Gateway 자주 묻는 질문들

#### **Q:** *내 기기를 n년전에 커펌했어요. 어떻게 해야하죠?*    
**A:** It is recommended that you upgrade your setup to a modern, boot9strap-based one. Follow the [Checking for CFW](checking-for-cfw) guide to see how to upgrade your setup.

#### **Q:** *My setup works for me. Why should I upgrade it?*    
**A:** The vast majority of modern homebrew (such as Checkpoint and BootNTR Selector) have only been tested on modern, boot9strap-based setups and may not work entirely (or at all) on older setups based on menuhax, A9LH, or Gateway. In addition, depending on your setup, you may be unable to safely update to the latest firmware. Modern, boot9strap-based setups allow for a greater level of system access than previous hacks, including the ability to dump your console's bootrom.

#### **Q:** *Will I lose anything if I upgrade my setup?*    
**A:** Your old setup (including your EmuNAND, if you have one) can usually be directly migrated to boot9strap with no data loss. If you have data that is particularly important to you, it would be a good idea to make a decrypted backup of your save data before upgrading your setup with a tool like [JKSM](https://github.com/J-D-K/JKSM/releases/tag/12%2F20%2F2018).

#### **Q:** *How do I move saves from an existing Gateway setup to a more modern setup?*    
**A:** 이 [링크](https://gbatemp.net/threads/425743/)를 참고해 주세요.